0401/2사/경북도사회복지공동모금회 아동청소년야간보호사업 4
경북도사회복지공동모금회는 지난달 31일 공동모금회 사무국에서 ‘행복공감 별빛교실’ 아동·청소년 야간보호사업으로 도내 지역아동센터 18개소에 4억6천여만원을 지원했다.
‘행복공감 별빛교실’은 방과 후 야간에 보호자 없이 홀로 방임되는 저소득층 및 장애아동들을 보호하고, 교육서비스를 제공해 아동들의 안전과 건강한 성장을 돕기 위한 사업이다.
선정된 기관은 야간보호사업서비스 진행에 필요한 인건비 및 사업비 일체를 지원받게 된다. 또 사업에 필요한 인력은 선정된 지역아동센터가 위치한 지역내 저소득층에서 채용하기 때문에 저소득층의 자활에도 큰 도움을 줄 수 있을 것으로 기대된다.
경북도사회복지공동모금회는 장기적인 경기침체로 급증하고 있는 한부모가정·조손가정·맞벌이가정 등 저소득층 아동 및 청소년을 대상으로 2006년부터 현재까지 약 13억원의 아동·청소년 야간보호지원사업을 진행하고 있다. 지금까지 혜택을 받은 아동은 1천여명에 이른다.
한편 경북도사회복지공동모금회는 아동 및 청소년 분야에 30억원의 예산을 수립, 어린이도서지원사업·장난감도서관지원사업·문화체험지원사업 등 아동들의 건강한 성장을 돕기 위해 다양한 사업을 진행할 예정이다.